駱惠寧：不少港人國家安全觀念相對薄弱 籲反對「攬炒」

今日是全民國家安全教育日。由特區政府和香港中聯辦支持「香港願景」開設的「2020全民國家安全教育展」主題活動網站，今日正式上線。全國政協副主席董建華、梁振英，行政長官林鄭月娥、中聯辦主任駱惠寧等將會進行網上致辭，提出3點對國家安全維護的感想，認為國家是香港抵禦風浪、戰勝挑戰的最大底氣，維護國家安全就是維護香港的根本利益。

駱惠寧表示，維護國家安全就是維護香港的根本利益，但香港維護國家安全的制度始終不夠完善，不少人的國家安全觀念相對薄弱，在香港回歸祖國的近23年裡，國家安全始終是突出短板，在關鍵時刻會成為致命的隱患。

他又指出，法治是香港繁榮穩定的重要基石，對任何危及香港法治根本的行為，應當零容忍。去年6月以來，持續發生的「港獨」和「黑暴」等激進暴力犯罪行為，令香港的法治核心價值遭受極大衝擊，嚴重破壞香港安定繁榮，嚴重挑戰「一國兩制」原則底線和危害國家安全，強調對任何危及香港法治根本的行為，都應當零容忍。

駱惠寧呼籲香港全社會都應行動起來，營造有利於跟各種危害香港安定和國家安全行為作鬥爭的社會輿論環境，要同心抗疫，反對「攬炒」，人人盡責，就能戰勝各種風險挑戰。

抗疫 要不是香港市民 香港早就完蛋

睇發言似乎佢想攬炒多D

我個國叫英屬香港wor

黑暴=黑警+警暴？

外省巴子

諗起蕭生話佢會行溫和路線

中國武漢肺炎病毒假藥假罩假試劑假探熱槍攬炒全世界

咁先係真攬炒

無負共慘黨之名

當年感謝日本仔皇軍入中國打國民黨殺中國人乘機攬炒奪權

攬炒果個係佢自己，咪當全世界都好似支聯辦咁智障
想開打ww3就禁飛彈制喇

中聯辦都用攬炒一詞

if you burn you burn with us

nmslese 真係好煩

凡是敵人反對的

中聯辦一到店，所有的人便都看着他笑

有的叫道，「中聯辦，你又被郭榮鏗打臉了！」

他不回答，對櫃裡說，「釋兩個法，要一個廿三條。」便把中國憲法拿出來。

他們又故意的高聲嚷道，「你一定又干涉香港事務了對吧！」

中聯辦睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」

「什麼清白？我前天親眼見你在對香港議員說三道四，被白眼。」

中聯辦便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「說議員濫權不能算干涉……一國原則！……表態的事，能算干涉嗎？」

接連便是難懂的話，什麼「香港自古以來是中國的一部份」，什麼「大國勃起」之類，引得衆人都鬨笑起來，店內外充滿了快活的空氣。

收皮啦

我既國家得香港

敵人反對的

你國家安唔安全關我撚事？

支那狗幾時死全家?

支那國太危險，國咩家安全意識
要有危機意識先啱

燒山d嘢佢係出好多力幫黃圈，但d時事評論真係不敢恭維，仲係唔肯認清中共依家打算同你玩硬到底

「駱惠寧表示，維護國家安全就是維護香港的根本利益」

港獨勢力

第一日識燒生？

屌你老母最最應該要中肺炎嗰班又唔中

做對了
主動提

香港國

我想支爆呀

我關注喎，不過係香港共和國囉。
驅逐共虜，刻不容緩。

唔到駱惠寧條廢物支那賤種決定，而且香港係攬硬炒

明白了，支那原來最怕攬炒

垃圾黨八股

張小明都好似醒過佢

國你老母

你個肺炎就真係將全世界攬炒啦

一直攬炒緊嗰個係共產黨啵

咩係黑暴

攬炒

你地國家安全關我哋香港人乜撚嘢事?
你地支那滅埋國都唔關我哋事
wfc

攬抄巴

你果d 係censorship not national security

上任幾個月就推23條

根據《香港基本法》第2章，有關《中華人民共和國和香港特別行政區的關係》的第三條，即第22條的內容全文如下：

“中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。”

收皮啦支那賤蛆，香港事務關你撚事

都無問你意見，我哋自己想攬炒呀！

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

仲英咩屬香港，你睇下英國先啦
BJ 中撚左，繼續兩億英鎊比WHO
香港係要獨立，咪撚成日鼓吹英屬啦

係，所以2019年香港人先識大反抗，有國歌，對共產黨說不